[葡萄]見到有個港女拎BC留學日本

無意中睇到呢個blog

順帶一提，辦簽證時發生了小插曲－－

職員：（望了望我的護照，發現新大陸）咦？這不是ＢＮＯ來的！
我：（茫然）喔，對哦
職員：（抓包）你是不是向學校報錯了國籍？
我： 我跟學校說我是British Citizen啊，（指著在留資格認定証明書上的國籍）這不就寫著英國．香港嗎？（茫然）
職員：英國．香港是指ＢＮＯ啊，你的英籍護照應該寫英國，不是英國．香港～
我：（茫然）呃．．．（一副嚇呆的表情）
職員：（一邊把文件夾好一邊說）我們會幫你辦妥的了，不過之後你收到任何奇怪電話都要接，因為我們會打給你啊，記著我們打結你才好來取證～～

很多人都會以為英籍護照跟ＢＮＯ是一樣的，但香港人一般都是用ＢＮＯ，所以你說英籍別人都會以為是ＢＮＯ／口＼我還是去申請一本香港護照好了，好像比較方便。
__________________

唔知佢真心含住金匙出世身在福中不知福定係BC撚都要曬命既港女

大家點睇呢種人？
好唔好叫佢返英國住？

利申 BNO 有好幾個朋友親戚都係BC

睇個樣似係有錢女

去日本留學周圍玩 可以點冇錢？
利申 中產 一d 都唔需要葡萄佢

識得有人唔係好有錢都去日本讀書
父廚房 母樓面

重點係有錢嗎日本周圍吃喝玩樂生活無憂
睇下佢其他blog post

仲以為而家仲有人用blog
原來14年

唔明點解揀得錯
拎BC 咪填英國
拎BNO 咪填香港 (英國) / 英國國民 (海外)
拎火車頭咪填 香港 (中國) / 香港

望住自己本護照個國籍欄都唔識填?

曬梗命都睇唔明？
仲話british passport冇咁好用想申請特區喎

如果條友係揸日本護照去英國留學我就葡萄

佢喺日本留學唔代表喺日本搵到工，佢去英國人地又未必請佢/搵到工，淨番香港俾佢喺班BNO或者特衰面前曬命

利申：冇BC但唔葡萄

92年人 14年寫
22歲
小朋友？
今年都做得人地老母了
如果都仲寫d 咁既blog 我真係好羨慕佢
有一個家庭俾到佢咁好既條件繼續天真落去
最重要係暴殄天物/得罪一班得唔到英國公民權利既英籍港人
再利申 唔支持歸英

又唔係自己努力拎返黎既野
有乜好曬?
做人做到要用一個身分打飛機
咁佢都幾慘

利申 窮撚 無BNO/BC

BTW 唔排除佢真係以為 BC + HKID = 香港 (英國) 既

講得好啱
真正港人

有時真係唔係自己問題
我申請個時所有文件野寫BNO
領事館就當左我係BC
至於入到境在留卡就只有英國/支那
無香港

屌

男性黎

其實我係入黎搞笑
自膠

真係好撚怕呢種小人。

第一眼都睇錯

如果佢係透過 BNSS 拎英藉既，我反而理解到，人地小朋友唔識好正常
BC Holder

日本政府畀好多scholarship

自己好妒忌就會咁以小人心度君子腹

有咩好葡萄？
利申：渣葡國護照，係瑞士做緊野。

我都揸緊，有咩窿路

我係瑞士讀書，之後實習嗰時係而家呢間公司，畢業後留低繼續做野。

揸bc有咩福利 真心問 除左旅行方便啲之外

隨時搬去英國住
住夠五年囉正式citizenship

邊有妒嫉？標題黨？
一道都係話佢不知港人疾苦
攞住BC 仲話申請特區好過
唔係侮辱梗其餘幾百萬冇英國公民權既英籍港人係乜野？
無知唔係藉口
廿幾歲人仲活喺自己既童話故事中

2月14生日， 溝到嘅話唔洗唔記得生日，又可以買小份禮物

去美國好方便。
利申: BNO都過左期

BC本身已經有full citizenship啦，仲等乜嘢五年

咪同啲支那人一樣咁玻璃心得唔得

全高登首個線上鬥窮大賽上線了！

好想問我番說話同鄰國國民玻璃心有乜相同之處？
英屬香港人既full citizenship根本理應係與生俱來
就係英中聲明一下冇哂
就偏偏有五萬個家庭係例外
唔條話佢地唔應該得到
我亦一早接受自己冇公民權呢個事實
只係當你見到呢d幸福既人話自己唔幸福 寧願申請做鄰國人
你可以覺得唔係風涼話 唔火？
所以我亦都好客觀咁講 強調自己係BC 咁點解仲住香港？英國先係你屋企 快d返去 唔好回頭要言行一致
鄰國相反就係 你明明唔係中國人 佢屈你係 然後叫你死出香港 相同？

對唔住 我指residence card

乜柒都要放上黎

個女仔本身係讀hku 然後去東大exchange

英國有冇身分證 佢拎住本bc可以拎身分證？

咁你係topic到[葡萄]咩野

酸到爆炸都唔係妒忌

BNO只係冇居留身分
其他權利基本有曬

2月14情人節出世

以前我張車牌都寫住イギリスEnglish, 但之後改左制唔寫國藉

問心 俾我有BC都唔會周圍囇POST上網
仲要講明唔係BNO 係BC呀
一路都係批評梗呢d無知港女
到底你明唔明咩叫酸？

點解你會覺得人地係show off？
又話咁樣令到冇bc既人情何以堪又盛

左一句"原來唔可以填香港（英國）架？"
右一句"英國護照咁麻煩 早知申請特區護照"
不論show off或真心膠天真都好 你認為冇問題？
不如我地有BNO護照既又對淨係有特區身份既人咁樣做
睇下大家點睇？
一目了然啦係咪？
再駁的話 只會係為爭論而爭論

盲嘅都feel到佢show off啦

直接去英國住，直接去做野
working holiday? 唔需要申請喇，執好行李就可以出發